【 96 人被控暴動】醫生、護士、教師及多名學生被控 全部獲保釋 需遵禁足令

9.29 遊行演變成激烈警民衝突， 96 人被控一項暴動罪，社總總幹事許麗明則被控一項襲警罪，案件今日在西九龍裁判法院提堂。由於提堂人數眾多，法院至晚上 10 時半後方完成處理所有被告保釋申請。法庭批准全部被告以 1000 至 5000 元現金擔保，被告須遵守禁足令，不得進入金鐘道至龍和道一帶政府總部範圍，但前往金鐘與法律代表開會獲豁免；不得離開香港；48 小時內交出旅遊證件；每週一次向指定警署報到；交出 1000 至 5000 元保釋金；居住於報稱地址。

社總總幹事許麗明目前仍然留醫，法庭將其案件押後至明天下午 2 時半在西九龍裁判法院提堂，期間許麗明繼續由警方看管，其餘 3 名仍留院被告則預計押後至周五再提堂。

有約6名被告身穿醫院病人衣服上庭，不少被告額頭、鼻樑、頭頂包上紗布，其中有一人右手打上石膏。

6名名被告負傷上庭

多名辯方律師就警方在拘留期間的行為向法庭投訴。有多名律師指被告曾多次向警方要求向外界聯繫，但警方一直拖延，有人至被拘留第45小時後獲准撥打電話；有被告透過代表律師向法庭投訴其頭部遭警員「扑傷」；有被捕人投訴被扣留時曾經 20 小時沒有膳食；有被捕人被警員「塞」一副不屬於他的裝備；有被捕人提出要求 3 小時仍未獲安排去廁所；有多名女被捕人投訴男警員可隨意進出她們的羈留室，令她們不敢如廁；有多名律師表示其當事人延遲送院，亦有多名律師投訴警方阻撓他們會見被捕人，甚至有律師表示被延遲 12 小時會見當事人。亦有多名律師投訴，其當事人在未獲得法律指示下，被警方要求戴上眼罩、口罩等證物拍照。

女被捕人投訴男警員可隨意進出羈留室

辯方律師之一郭憬憲陳詞時指，似乎控方不明白當事人聯絡律師的情況，詢問庭內有哪位律師曾無法聯絡其身處警署的當事人，請他們舉手示意，庭內差不多全部辯方律師均有舉手。

由於今日提堂的被告人數眾多，法庭於晚上 10 時半後方處理完所有出庭被告的保釋申請，相信打破歷來「過堂」時間的記錄。郭憬憲陳詞時批評，1今天共有 97 人提堂，但西九龍作為最大的裁判法院，被告欄內只有 12 張椅子，律師席只有 30 張，令不少律師需在長達 12 小時的聆訊中全程站立。郭憬憲直斥：「告40幾人，50幾人好威咩？根本hardware 都做唔到」，批評控方在沒有確實指控的情況下倉卒起訴。

今早一度有近千人到西九龍法院聲援被告，休庭時，不少家屬親友均透過被告席的玻璃欄揮手，並有不少人作口型叫被告「撐住」，亦有被告報以微笑，作口形表示「（我）無事。」全部被告獲准保釋，不少被告鬆一口氣，面露微笑，亦有被告在欄內互相拍肩打氣。

分拆兩案件處理 晚上 10 時半後方處理完

第一宗暴動案件涉44人，35男9女，年屆14歲至41歲，包括22位學生，一名瑪麗醫院醫生及一名護士，被控於本年9月29日在金鐘夏懿道一帶，連同其他身份不明的人士參與暴動。

被告依次為馮嘉文（39歲，電腦技術員）、張偉青（21歲，無業）、張凱欣（18歲，學生）、張銘彥（23歲，電腦技術員）、何家洛（25歲、無業）、謝曉峰（20歲，學生）、馮X（15歲，學生）、林卓軒（18歲，學生）、莫震宇（33歲、楊樂謙（20歲，學生）、歐陽志堅（41歲，廣告從業員）、古家華（27歲，水平測量師）、劉XX（15歲，學生）、馮浩軒（26歲，文員）、蕭XX（14歲，學生）、陳XX（14歲，學生）、李德軒（24歲，程式設計師）、黃韻思（35歲，無業）、黎浩彬（20歲，學生）、江碧怡（25歲，護士）、曾憲嘉（24歲）、黃昱翔（20歲，學生）、張馨文（20歲、學生）、廖XX（15歲，學生）、何滿恒（19歲，學生）、鄭曉容（18歲，學生）、梁XX（16歲，學生）、洪聰滿（25歲，酒店房務員）、陳航生（19歲，學生）、謝梓健（21歲、無業）、譚宇權（21歲，學生）、李穎欣（21歲，學生）、劉文輝（28歲，地盤工人）、劉燕嫦（29歲、網站技術員）、陳澍峰（20歲，學生）、邱偉濤（23歲，商人）、林昊生（21歲，學生）、李其浚（22歲，電腦技術員）、林耀俊（22歲，學生）、謝達志（27歲，醫生）、陳海蓬（27歲，商人）、游茜茹（22歲，產品檢測員）、蘇家玉（21歲，學生）、何普光（22歲，學生）

第二宗暴動案件涉52人，45男6女，年屆16歲至50歲，包括25名學生及一名教師被控於本年9月29日於金鐘金鐘道一帶連同其他身分不詳的人士參與暴動。另有一名50歲女社工許麗明被控一項襲警罪，指她於同日在金鐘道襲擊執行職責的警務人員，即警員莊的朗。

被告依次為王益利（19歲，學生）、周俊熙（21歲，無業）、文家健（21歲，學生）、麥嘉恩（20歲，學生）、黎曉曈（28歲）、呂兆禧（19歲，無業）、梁德煌（22歲，放射師)、曾綺婷（18歲，學生）、何狄恆（20歲，學生）、梁溢希（20歲，學生）、馬XX（17歲，學生）、關天豐（22歲，侍應）、黃XX（16歲，學生）、韓偉傑（25歲，地盤管工）、莊美燃（22歲，機械工程師助理）、高俊誠（22歲，工程師）、李柏賢（18歲，學生）、鄧頌城（20歲，學生）、霍文聰（21歲 ，學生）、陳浩天（18歲，學生）、石家宇（20歲，學生）、朱廣華（31歲，廚師）、
周梓曦（19歲，學生）、劉永健（21歲，學生）、林翠雯（32歲，教師）、劉家豪（18歲，學生）、容子朗（22歲，測量師）、黃梓傑（19歲，學生）、鄧家樂（39歲，零售主管）、李子賢（29歲，測量員）、羅康傑（20歲，學生）、王皓文（18歲，學生）、陳和睿（20歲，學生）、余景軒（24歲）、姜啟泓（22歲，學生）、陳恩富（27歲，營業代表）、馬君廷（23歲，廣告製作）、劉彥昭（36歲，音樂人）、楊志豪（18歲，無業）、張焯茵（20歲 學生）、黃俊渝（19歲，學生）、郭瑋峰（20歲，無業）、岑璟禎（19歲，學生）、呂昊峻（19歲，學生，法國籍）、張卓霖（23歲、舞台技術員）、林志豪（30歲，工程師）、范瑜（29歲，無業）、賴駒馳（19歲，無業）、何家俊（24歲）、樊耀淦（28歲）、朱喬雋（23歲，程式設計師）、劉俊謙（24歲，文員）及許麗明（50歲，社工）。

所有傳媒都係咁出,唔會有任何報章遮..

點解會出哂全名

最終點都會係google搵到

任何媒體都會,不論蘋果,立場,東方,01,明報等等

我都想問，近來所有被捕者都係出全名
係黑警 定 傳媒既問題？

好多IT人

咁又坐四年，慘呀

坐你老味 ，一定冇事架

上法庭就可以

藍絲所講嘅廢青們 好多都高學歷 廢你老母呀 兄弟們頂住